強國監控全面升級，裝cam裝到你屋企門口

The morning after Ian Lahiffe returned to Beijing, he found a surveillance camera being mounted on the wall outside his apartment door. Its lens was pointing right at him.

After a trip to southern China, the 34-year-old Irish expat and his family were starting their two-week home quarantine, a mandatory measure enforced by the Beijing government to stop the spread of the novel coronavirus.

微博反應：
On Weibo, some people posted photos of cameras they said were newly put up outside their doors, as they went into home quarantine in Beijing, Shenzhen, Nanjing and Changzhou, among other cities.

Some appeared to accept the surveillance, although it remains unclear how much criticism against the measure is tolerated on the country's closely monitored and censored internet. A Weibo user, who went into home quarantine after returning to Beijing from Hubei province, said she was told in advance by her neighborhood committee that a camera and an alarm would be installed on her front door. "(I) fully respect and understand the arrangement," she wrote.

Another Beijing resident said he did not think the camera was necessary, "but since it is a standard requirement, (I'm) happy to accept it," wrote a person who identified himself as Tian Zengjun, a lawyer in Beijing.

Others, worried about the virus' spread in their communities, called for local authorities to install surveillance cameras to ensure people obey quarantine rules.

監控大國借疫情全面升級監控力度，國民對國家安排及要求欣然接受，通力合作，實在可喜可賀

Happy to accept it

最下邊個段直頭主動叫政府裝

遲啲裝埋落個額頭度就爽

過兩日出糧仲似糧票型式出tim限你買乜買物

玻璃窗貼反光紙，長期關上啦

無問題呀
支那人係覺得人唔應該太自由架嘛